\documentclass[14pt]{beamer}
%
\usepackage{/home/esteka/College/LaTeX/00_MATRICES/sty/gamow}
%
%Document
\title{L’intensité du\\courant électrique}
\subtitle{\textsc{Correction}}
\author{}
\date{}
%
\begin{document}
%
\frame{\titlepage}
%
\partie{En série}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Ici, nous cherchons à établir un lien entre }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{les intensités des courants électriques traversants les récepteurs et} \only<3>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<4->{l’intensité du courant électrique délivré par le générateur, }\only<4>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<5->{dans un circuit en série.}\onslide<1->{\app}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Le courant électrique n’ayant qu’un seul et unique chemin, }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{l’intensité du courant électrique traversant les lampes }\only<3>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<4->{doit être égale à l’intensité de celui délivré par le générateur.}\onslide<1->{\ana}
\end{question}
%
\begin{question}
\begin{equation*}
\onslide<2->{\left\{
\begin{aligned}
I_g &= \onslide<3->{150} \onslide<4->{\;\unit{mA}}\\
I_{L1} &= \onslide<5->{150} \onslide<6->{\;\unit{mA}}\\
I_{L2} &= \onslide<7->{150} \onslide<8->{\;\unit{mA}} 
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\réa \com}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<10->{I_g} \onslide<11->{= I_{L1}} \onslide<12->{= I_{L2}}\onslide<9->{\text{\réa}}
\end{equation*} 
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Notre hypothèse est validée !}\val
\end{question}
%
%
\partie{En dérivation}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Nous cherchons à établir un lien entre les intensités des courants électriques traversants les récepteurs et l’intensité du courant électrique délivré par le générateur, }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{dans un circuit en dérivation.}\onslide<1->{\app}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Le courant électrique délivré par le générateur a }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{deux chemins possibles…} \onslide<4->{Le courant électrique doit se} \only<4>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<5->{séparer pour traverser les lampes !} \onslide<6->{Ainsi, la somme des intensités des courants électriques traversants les lampes doit être égale} \only<6>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<6->{à l’intensité du courant électrique délivré par le générateur.}\onslide<1->{\ana}
\end{question}
%
\begin{question}
\begin{equation*}
\onslide<2->{\left\{
\begin{aligned}
I_g &= \onslide<3->{300} \onslide<4->{\;\unit{mA}} \\
I_{L1} &= \onslide<5->{100 \;\unit{mA}} \\
I_{L2} &= \onslide<6->{200 \;\unit{mA}} 
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\réa \com}}
\end{equation*}
%
\begin{equation*}
\begin{aligned}
\onslide<8->{I_{L1} + I_{L2} &=} \onslide<9->{100 + 200} \onslide<7->{\text{\réa}}\\
\onslide<11->{I_{L1} + I_{L2} &=} \onslide<12->{300} \onslide<13->{\;\unit{mA}}\onslide<10->{\text{\com}}\\
\onslide<15->{I_{L1} + I_{L2} &=} \onslide<16->{I_g} \onslide<14->{\text{\réa}}
\end{aligned}
\end{equation*}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Notre hypothèse est validée !}\val
\end{question}
%
\end{document}